%Root Constitutive_equation_and_Isotropy.tex

\section{はじめに}
\subsection{前提とノーテーション}
	以下では、特に断らない限り空間の次元は$3$次元とする。
	
	数式において、普通、\TeX 上で斜体太字はベクトルを表すことが多いが、
	この文書での特別な規約として、\underline{ベクトルは矢印記号で表し、
	斜体太字は$2$階テンソルを表すとする。}
	つまり、
	\begin{align*}
		\vec{a} = \left(
		\begin{array}{c}
			a_{1} \\
			a_{2} \\
			a_{3}
		\end{array} \right) , \hspace{1em}
		\boldsymbol{t} = \left(
		\begin{array}{ccc}
			t_{11} & t_{12} & t_{13} \\
			t_{21} & t_{22} & t_{23} \\
			t_{31} & t_{32} & t_{33}
		\end{array} \right)
	\end{align*}
	である。
	
	また、テンソル演算においてEinsteinの規約を採用し、$1$つの項に同じ添え字が
	$2$つある場合は、その添え字について和をとる。例えば、
	\begin{align*}
		a_{i} b_{i} &= \sum_{i = 1}^{3} a_{i} b_{i} = \vec{a} \cdot \vec{b} \\
		t_{ij} t_{ji} &= \sum_{i = 1}^{3} \sum_{j = 1}^{3} t_{ij} t_{ji} = \tr \boldsymbol{t}^{2}
	\end{align*}
	など。


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "Constitutive_equation_and_Isotropy"
%%% End: 
